公告：下周本人要出差 於是本片及Toradora都暫停一集 嗯
(雖然現在也是在出差當中 不過剛好有網上罷了

09 Q&A Session
Q1：為什麼紅毛被施令迸裂了 後來突然會沒事 但是主角的右手還沒恢復原狀呢？
A1：黃金煉成要求施術者有著高度的精神集中力，於是奧雷歐斯才會用針扎自己High起來
    但是當時他被主角的氣勢嚇到了(其實前面暗器槍射不中主角 是紅毛之前設的陷阱 不過動畫將這個細節去掉了)
    於是認為自己的煉金術已經失效 一旦產生了這種想法 黃金煉成的效果也失去了
    但是因為主角的右手不是被直接下令切除 而是 下令變刀—>由刀切除 屬於間接物理傷害 於是右手維持被切斷狀態

Q2：按照上面的解釋 為什麼三沢塾大樓又不會再次倒塌呢
A2：這個我也抱有疑問 解釋不能 嘛 第二卷的邏輯不可否認是存在有瑕疵 於是看作者怎麼解釋吧(死

Q3：關於主角手中的龍 應該怎麼解釋
A3：作品中史提爾說的只是他自己的理解 不代表就真的是奧雷歐斯感到絕望的形式
    關於主角的右手的真面目 仍然是個大坑 慢慢等作者填吧

Q4：HKG的第九集怎麼沒有名詞解釋？出問題了嗎
A4：我只是想說 名詞解釋是看完片後 為了更好地理解劇情所用的一個說明文檔罷了
    既然09集沒有新鮮名詞 自然也用不著名詞解釋出場
    個人認為 作為一個小說讀者(這裡指的是外文小說
    比較推崇的做法是 手頭一本字典 一部能Google的電腦 
    畢竟讀書也是學習的一種呢 勤查對自己是有好處
    附上說明文檔 不過是為了免去大家查neta的麻煩而放上的我自己的讀書作業罷了
    於是既然一開始就定性為名詞解釋 就未必像〇乃部屋那樣每集都有咯

Q5：HKG這片怎麼做得那麼爛 我要去你們公共關係科投訴！Sh〇t！竟然連論壇都上不了 怎麼搞的
A5：有愛製作 水平有限 不足之處 敬請諒解(被爆肝刷raw的明人 做軸並檢查Big5的怕輸還有這麼冷還早起後期的力君暴打後拖走
    至於論壇方面 由於被大陸這邊封了ip 大陸的用戶直鏈是上不去的 不過不影響港澳臺及國外同胞 嗯
    最簡單的方法就是用在線代理之類的了

好吧 我承認我是EP了

10

鋼鐵破(Metal Eater MX)
10集開頭 御坂妹拿的大狙擊槍
原型為Barrett M82A1
小說中對其進行了改造 加上了連射功能
原型M82A1的一些參數：
全長1448毫米 口徑12.7mm 槍重12.9kg 最大射程1830米
目前有效射程從使用416型號子彈後已經增加到2500碼 即約2300米 
美海軍陸戰隊曾使用這槍摧毀伊拉克炮兵指揮車與裝甲運兵車
要中文更詳細的資料 可以到這個網頁參考一下
http://www.gun-world.net/USA/barrett/m82/m82a1.htm
當然你也可以到製造商的官網上看
http://www.barrettrifles.com/rifle_82.aspx

肌營養不良症
肌營養不良症是由遺傳因素所致的以進行性骨骼肌無力為特徵的一組原發性骨骼肌壞死性疾病 
臨床上主要表現為不同程度和分佈的進行性加重的骨骼肌萎縮和無力 也可累及心肌 

空間移動(Teleport)
白井黑子(Level 4)的能力
將自己瞬間移動到另一個地方 也可以帶人一起跳躍

御坂妹...
下一集講一整集了 嗯

鼠尾草(sage)
特性 多年生草本  植株呈叢生狀 葉對生長橢圓形 色灰綠 葉表有凹凸狀織紋 
     香味刺鼻濃郁 夏季開旦紫色小花 生長強健 耐病蟲害 
花語 家庭觀念
　　喜歡此花的你重視貞節 為人光明磊落 是個正人君子型的人 
    你熱愛家庭 具有知性的一面 而且極具創造力 被你愛護的人可享有十足的安全感 
    你為了達到自己的理想 不惜消耗時間和體力 屬於大器晚成 
　　白色鼠尾草 -- 精力充沛
　　紫色鼠尾草 -- 智慧
　　紅色鼠尾草 -- 心在燃燒
　　藍花鼠尾草 -- 理性

樹形圖設計者(Tree Diagram)
見06的名詞解釋

薛定諤Schroumldinger
著名的薛定諤的貓
薛定諤的貓是關於量子理論的一個理想實驗
實驗內容：這個貓十分可憐 她(假設這是一隻雌性的貓 以引起更多憐憫)被封在一個密室裡 密室裡有食物有毒藥
毒藥瓶上有一個錘子 錘子由一個電子開關控制 電子開關由放射性原子控制
如果原子核衰變 則放出α粒子 觸動電子開關 錘子落下 砸碎毒藥瓶 釋放出裡面的氰化物氣體 雌貓必死無疑
這個殘忍的裝置由薛定諤所設計 所以此貓便叫做薛定諤貓

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

公告：下周本人要出差 于是本片及Toradora都暂停一集 嗯
(虽然现在也是在出差当中 不过刚好有网上罢了

09 Q&A Session
Q1：为什么红毛被施令迸裂了 后来突然会没事 但是主角的右手还没恢复原状呢？
A1：黄金炼成要求施术者有着高度的精神集中力，于是奥雷欧斯才会用针扎自己High起来
    但是当时他被主角的气势吓到了(其实前面暗器枪射不中主角 是红毛之前设的陷阱 不过动画将这个细节去掉了)
    于是认为自己的炼金术已经失效 一旦产生了这种想法 黄金炼成的效果也失去了
    但是因为主角的右手不是被直接下令切除 而是 下令变刀—>由刀切除 属于间接物理伤害 于是右手维持被切断状态

Q2：按照上面的解释 为什么三泽塾大楼又不会再次倒塌呢
A2：这个我也抱有疑问 解释不能 嘛 第二卷的逻辑不可否认是存在有瑕疵 于是看作者怎么解释吧(死

Q3：关于主角手中的龙 应该怎么解释
A3：作品中史提尔说的只是他自己的理解 不代表就真的是奥雷欧斯感到绝望的形式
    关于主角的右手的真面目 仍然是个大坑 慢慢等作者填吧

Q4：HKG的第九集怎么没有名词解释？出问题了吗
A4：我只是想说 名词解释是看完片后 为了更好地理解剧情所用的一个说明文档罢了
    既然09集没有新鲜名词 自然也用不著名词解释出场
    个人认为 作为一个小说读者(这里指的是外文小说
    比较推崇的做法是 手头一本字典 一部能Google的电脑 
    毕竟读书也是学习的一种呢 勤查对自己是有好处
    附上说明文档 不过是为了免去大家查neta的麻烦而放上的我自己的读书作业罢了
    于是既然一开始就定性为名词解释 就未必像〇の部屋那样每集都有咯

Q5：HKG这片怎么做得那么烂 我要去你们公共关系科投诉！Sh〇t！竟然连论坛都上不了 怎么搞的
A5：有爱制作 水平有限 不足之处 敬请谅解(被爆肝刷raw的明人 做轴并检查Big5的怕输还有这么冷还早起后期的力君暴打后拖走
    至于论坛方面 由于被大陆这边封了ip 大陆的用户直链是上不去的 不过不影响港澳台及国外同胞 嗯
    最简单的方法就是用在线代理之类的了

好吧 我承认我是EP了

10

钢铁破(Metal Eater MX)
10集开头 御坂妹拿的大狙击枪
原型为Barrett M82A1
小说中对其进行了改造 加上了连射功能
原型M82A1的一些参数：
全长1448毫米 口径12.7mm 枪重12.9kg 最大射程1830米
目前有效射程从使用416型号子弹后已经增加到2500码 即约2300米 
美海军陆战队曾使用这枪摧毁伊拉克炮兵指挥车与装甲运兵车
要中文更详细的资料 可以到这个网页参考一下
http://www.gun-world.net/USA/barrett/m82/m82a1.htm
当然你也可以到制造商的官网上看
http://www.barrettrifles.com/rifle_82.aspx

肌营养不良症
肌营养不良症是由遗传因素所致的以进行性骨骼肌无力为特征的一组原发性骨骼肌坏死性疾病 
临床上主要表现为不同程度和分布的进行性加重的骨骼肌萎缩和无力 也可累及心肌 

空间移动(Teleport)
白井黑子(Level 4)的能力
将自己瞬间移动到另一个地方 也可以带人一起跳跃

御坂妹...
下一集讲一整集了 嗯

鼠尾草(sage)
特性 多年生草本  植株呈丛生状 叶对生长椭圆形 色灰绿 叶表有凹凸状织纹 
     香味刺鼻浓郁 夏季开旦紫色小花 生长强健 耐病虫害 
花语 家庭观念
　　喜欢此花的你重视贞节 为人光明磊落 是个正人君子型的人 
    你热爱家庭 具有知性的一面 而且极具创造力 被你爱护的人可享有十足的安全感 
    你为了达到自己的理想 不惜消耗时间和体力 属于大器晚成 
　　白色鼠尾草 -- 精力充沛
　　紫色鼠尾草 -- 智慧
　　红色鼠尾草 -- 心在燃烧
　　蓝花鼠尾草 -- 理性

树形图设计者(Tree Diagram)
见06的名词解释

薛定谔Schroumldinger
著名的薛定谔的猫
薛定谔的猫是关于量子理论的一个理想实验
实验内容：这个猫十分可怜 她(假设这是一只雌性的猫 以引起更多怜悯)被封在一个密室里 密室里有食物有毒药
毒药瓶上有一个锤子 锤子由一个电子开关控制 电子开关由放射性原子控制
如果原子核衰变 则放出α粒子 触动电子开关 锤子落下 砸碎毒药瓶 释放出里面的氰化物气体 雌猫必死无疑
这个残忍的装置由薛定谔所设计 所以此猫便叫做薛定谔猫